邨巴司機邊揸車邊煲劇

邨巴司機邊揸車邊煲劇

■邨巴NR719司機前晚駕車期間追看《親親我好媽》，屏幕可見正播放第3集黃智賢與江美儀的車廂戲份（下圖）。讀者提供圖片

【本報訊】煲劇已成不少市民的愛好，但載着幾十人的邨巴司機一心二用同時揸車和煲劇，隨時煲出人命！有乘客前晚在灣仔登上邨巴NR719返屯門，發現司機將手機放在錶板上，一邊駕車一邊追看無綫電視劇《親親我好媽》，煲足45分鐘車程，慶幸最終有驚無險。

「佢開到好大聲，仲同另一位乘客傾偈，話呢套劇都幾好睇！」廖小姐當時正坐在司機位後面，她於本周二也是坐同一位司機的車，落車時已發現對方手機開着播劇，已覺很有問題，只是來不及拍攝作證。

廖小姐聲稱前晚（周三）又遇到該名司機，再見他一邊駕車一邊煲劇，約45分鐘的車程中，司機全程煲劇，雖然開車尚算平穩，未有驚險場面，但她擔心倘路面有突發事件，或其他駕駛者開車出問題，司機未必反應得來，後果不堪設想。但她怯於對方作風粗魯，說話夾雜粗口，她不敢即場投訴他。

律師：行車播片屬違法

NR719線由南記巴士客運有限公司營運，為大利巴士集團旗下一條邨巴線，來往屯門寶怡花園至灣仔，去程19元，回程18元。昨天該邨巴如常運作，有乘客認為司機不應只顧煲劇而罔顧乘客安全。盧小姐表示，司機一邊駕車一邊煲劇非常危險，認為巴士公司必須正視。

南記巴士客運回應《蘋果》查詢時表示，該公司一名姓葉的經理看過讀者拍攝的相片後指，該司機的行為相當危險，「我哋公司唔容許呢啲司機」，他稱會展開調查，若確定為屬下司機，將會嚴肅處理。

大律師陸偉雄表示，若司機行車時把手機放在車頭播片煲劇，警方可按《道路交通條例》第38條控以「不小心駕駛」罪名；若司機利用汽車車頭原裝的電視屏幕播片煲劇，亦會違反《道路交通（車輛構造及保養）規例》。無論觸犯哪一條罪，罪成最高均可判監半年。陸提醒司機，現時利用車頭電視屏幕看汽車導航地圖及資訊雖是合法，但只要司機行車時播片或播電視，即屬違法。

■記者黃昇

上一則: 通訊局：等緊港視補充資料

下一則: 涉強姦流浪狗女 地盤工被控人獸交